滯留湖北台灣民眾被禁止返台 擬控告蔡英文

獨／我們被拋棄了嗎？ 滯留湖北台灣民眾「研擬提告蔡政府違憲」

記者任以芳／台北──湖北報導

滯留湖北一千多名台灣民眾等不到包機回家，目前串聯最新自救辦法。《ETtoday新聞雲》記者獨家掌握最新消息，現在上百有名台灣民眾要自費，跨海請台灣律師幫忙打官司，「提告蔡英文政府違憲，限制人身自由，剝奪讓他們有回家權利。」

▲日前滯留湖北小朋友寫信給蔡英文，表達回家訴求，最後等到失望結果。（圖／湖北台胞返台救援會長徐正文授權）

滯留湖北不願具名的台商私下透露，原本滯留民眾還能體諒，蔡政府堅持防疫的理由，所有人把希望放在湖北解封后，以為蔡政府會安排返台計畫。最後，所有人情緒崩潰了，關鍵點在於27日陸委會發佈的訊息，「基於防疫考量，滯留湖北1235人的名單交給移民署，針對滯留湖北的民眾入境台灣多方掌握，同時要求民航局發函給各航空公司把關。」返台名單變成「禁止管制入境名單」，成為壓垮滯留湖北的台灣民眾最後一根稻草。

另一名滯留湖北民眾也表示，誰都不願意走上提告政府這條路，很多人急著返台工作，假都快請完，一直放無薪假，很多水電、瓦斯，保險費、房貸等龐大開銷繳不出來，擔心如果失業，什麼都沒了。他說，「蔡政府沒有建立統一聯繫窗口，也沒有任何安撫進度，自行打電話給海基會、陸委會、勞動部一直被踢皮球。」等待一個多月，大家都非常失望，才會做出如此沉重決定。目前有近百人考慮研擬提告蔡政府，只求一條明確的回家路。

台灣2300萬人8成幾民調話蔡英文防疫做得好，你咪告囉

佢地搞錯晒, 係大陸唔比台灣機去接人

嚟緊美國大選, 要張香港議題帶入美國 造文宣!

你地係支那人
唔係台灣人

Exact7ly
連自己死因都唔知

佢地咁愛國梗係屌左蔡英文先架啦

on99自己唔一早走，宜家怪邊個

而家中國仲安全過台灣啦

唔俾入境就話可以告姐
係大陸飛唔到關佢撚事

啲陸配拎完證返中國，見唔對路又謀台灣健保，邊有咁著數

安全地移除屍體

俾d小粉紅搵到位入

一早就咪去啦
地獄鬼國

戰爭時期,邊有咁多告吖,你地嘅問題係.........可能永遠都要留係當地喇.

你有飛機飛去台灣先算啦。

支那間諜露底
支那仆街最鐘意利用民主制度攻擊民主國家

告佢果個準備比人反告間諜罪同反滲透罪

咁司法同民意又應該分開既

係囉，細慰譚得suck都話全世界支那防疫做得最好，有得留喺支那幾生修到啦，仲乜係都要返去咁危險嘅台灣

自己ON9去支那唔使負責任?

我講緊個民意實屌鳩呢啲人，更加推高蔡英文民望

仲去得大陸既係台仔定大陸仔呀

就算係台仔咪又係心繫祖國果班黎囉，有啲唔係話連到任考慮移民大陸咩? 咁死喺祖國懷抱有乜問題先? 交俾中國處理唔係最好咩?

明顯班愛支台商奶共奶到自己都變成支那巨嬰

———————————————
[國際線]其實我哋應該眾籌捐款支持韓國人民抗疫

唔告中共非法禁錮？

我很幸福 中國唔補禁錮我

中國沒有禁錮我

on9 台灣冇唔比你返去, 係大陸冇飛機你走姐

正解 可做反文宣

又想加人入去

同埋要問中共 做咩唔比台灣撤僑

有種翻台灣，大家打到佢必屎

自己揀去湖北嘅 又無人迫你 告條撚咩 on9

滯留支那告台灣
即係承認大陸主權係台灣？

不來往,不問不答,有嘢直接動手打柒,這才是最好的.

封關點救你啊 出差個啲都情有可原
但我睇死好多都係有曬支那另一半嘅

唔鬧第一次安排班機嗰隻共狗同支共 走去鬧english？支那人真係支那人。
同埋呀 得嗰千幾個人 死你地好過死台灣嗰幾千萬人啦

俾你哋入境就到其他台灣人告English

怎麼不移民啊？

等你告贏左果時咪俾你返台灣囉

中國

條路自己揀，仆街唔好喊
（same to 滯留湖北嗰堆所謂香港人）

無得離開大陸係因為蔡英文？
唔通蔡英文有權指揮武漢政府開機場呀

奶支係咁， 支那一定無錯， 所有錯都係其他國家。

正常人唔洗理佢地， 等佢地自滅就夠， 奶支絕種就得， 唔需要浪費心機改變佢地

無事就中國人，有事就台灣人

到底大家撐唔撐港台

YouTube comment

文君告的對象是中華民國蔡英文總統？還是台灣省蔡英文女士？如果是前者，中共同意嗎？如果是後者，一個平民是沒辦法處理兩岸包機！3 hours ago10215

Btw, 右邊歪咀個記者妹

咁本事點解人地要包機送你番去
自己渣飛機番去嘛

個動詞用得唔好 係用文宣打7佢

支那
中華民國都係中國

係中國為咗一中政策唔肯放你地走呀on9！不分青紅皂白

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

講句公道說話，利申law撚
通常憲法層面上都會比國家一定權力去限制人既自由，普通法國家，什至某d大陸法國家所用既基礎叫做「合比例原則」，即係當件事好嚴重，係可以用合比例既方式去限制你。當而加個疫情係大到咁，阻你兩三個月、封關係好合理。特別是台灣法庭對呢d野一般睇法更liberal，唔會死固固

推呢個

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

俾 要用佢地用中國機 中國決定咩人可以返去 要接埋中國伴侶

實在太過份喇， 應該剪咗本台灣護照， 甚至取消台灣國籍

要大叫中國萬歲

入紙武漢法庭啦

冇錯 中國之下 台灣只係省 唔俾你越權係好合理

正解

台灣人明知係疫區仲去武漢？
台灣人喎

支那賤畜就留係支那啦
你想告咪返台灣告，睇下個官幫唔幫你

喺湖北 上唔到庭

明明就第一班包機支那玩野先

諗諗下好彩係English贏，唔係嘅話肯定會中門大開，啲陸配同啲仔女一定入晒去

但係台灣民主政府好蝦, 可以屌吓可以告吓
點敢對中共講半句說話

韓國瑜所以潛晒水

支那同台灣冇外交關係
你過對面就預咗出事救唔到你架啦